華為手機時區列台灣為國家 中國網民崩潰怒吼失望

過往好些公司或品牌，都曾將台灣、香港等地方列為「國家」，引發中國政府及部份內地網民不滿。近日捲入這類紛爭的，除了有水晶首飾品牌 Swarovski、時尚品牌 Versace 外，竟然還有華為。早前有網民發現，部份型號的華為手機在設定時區、國家時，若使用簡體字時，台北被稱作「中國台北」，但切換到繁體字時卻變成「台灣台北」，讓好些內地網民相當憤怒。

日前有內地網民發現，華為獨立子品牌「榮耀」（Honor），在設定時區、國家時，若使用簡體字語系就會顯示「中國台北」；不過當改成繁體字語系時，台北就成了「台灣台北」。如果選擇香港或澳門，則仍會出現「中華人民共和國」。除了榮耀，網民陸續查看其他華為型號手機，有指 P30、nove5 pro、nova4 等的部份版本，亦出現了相同的情況。

消息傳開後，不少內地網民質疑華為「雙重標準」，「想兩邊討好」，怒吼：「華為，你太讓我失望了」、「請問華為什麼時候道歉？為什麼一直刪回覆？怎麼還不道歉？」、「出來道個歉有這麼難嗎？」「傷害民族感情」、「垃圾華為」等。

求推求推! 香港人可以同時試下「節奏抗爭」noise making protest!

[推膠招]全民係屋企都可以示威:Noise-Making抗爭法

只要繼續將佢地嘅愛國主義推到最最最極端

班蝗想借啲二買其他牌子手機姐

引導佢地抵制華為

愛國就要抵制華為

來自iPhone XR 已編輯

唔好唔記得android同internet都係歐美整架
愛國就電話上網都唔好用啊笨

扮晒野
想美國放過佢

民族主義是把雙面刃

有冇諗過幫華為走出中國 招華為成為隊友 咁樣可以大大重創中共不過冇咩可能咖啦

呢班正豬隊友

吸引多啲台灣人買華視

長遠方便大數據監控

華為=中國㗎喎
佢仲要用iphone發佈埋啲咁嘅嘢
佢係咪反華

笑到GAP GAP聲